約會x職業治療OT

如果屋企冇乜野做，又想分享你自己嘅經歷，不彷將自己嘅經歷變做文字幫下小弟

我係職業治療final year student，做緊有關dating嘅研究

我需要大家嘅故事啊

請通過以下鏈結填寫問卷：

最後亦希望你能幫我們轉發並分享給您身邊周圍的人，讓我們能收集到不同人（年齡，種族，性取向，宗教等）的故事💁。

你有試過約會嗎? 沒有
你已完成調查
幫你推吓啦

Oh shit hahahhaha
但都多謝你㩒入去做

垃圾樓主歧視毒撚

第一部份: 約會經歷

約會的定義因人而異，日常中，我們會用不同的字眼去形容約會 (例如: 出街, 行街)，而在這份問卷調查中，我們會將約會形容為一個去主動約見一些你心儀對象，並花時間相處的過程。與某人約會可以是與特定的人出過一次街，又或者是與特定的對像恆常地見面，亦可以同時間與多於一人約會，從而探索成為情侶的可能性。

約會是指兩個人(可以單方面亦可以雙方)為要加深認識對方，或為要進一步建立情侶關係而一起相處或透過某些活動發展這段關係。

我們會在這份問卷調查中探討前期的約會行為 – 即是由你開始有好感 / 對某人有興趣 / 被某人吸引，直到你們正式成為情侶為止，不過，這些前期的約會未必會達成情侶關係，亦不一定涉及親密行為。

所以簡單黎講，有同自己嘅人出過一次街都算

要填咁多野

冇啲咁嘅事曾幾何時我都係一條可憐蟲

理大人加油！ 我都係理大仔

好想知多啲 知清楚啲大家嘅故事嘛
問得詳細小小

我唔係理大人啊冇緣做理大人
而家係澳洲讀緊

Pish

Done 好多打字位

香港人需要多啲空間發聲

Done 略盡綿力 好想知結果

有冇最後留低email! 會話番比你地知個分析結果！

有啦當然

我仲差750個人
Please share it to your friends

想約職業治療女女去街街

我地course 男女比例係1:9

識樓主真人

Done
點解ot 關dating 事嘅？

Ptgf ptbg唔係職業？你歧視？

相認

done

DONE
屌, 好多位要打字
大家對未來約會對象要求寫咩多

唔明同Ot有咩關係

唔夠歲數做😓

唔係話唔想幫你，但長撚到咁既問卷係咪應該訪問會容易d 呢 打字邊到得閒填咁撚多野呀

呢個問題好多人都有問
等我幫職業治療界宣傳下先

其實職業治療番譯得唔好，職業治療(Occupational Therapy)嘅occupation唔係淨係指工作/職業，而係包括所有對人有意義嘅活動(meaningful activities)。

咁呢啲activities可以係self-care activities (eating, showering, dressing, walking), leisure activities (打機，買野，上網，畫畫), social activities (交友，出街，約會拍拖), rest 等等。當然工作都係meaningful activities。

而OT就係幫人去解決做唔到呢啲activities 嘅困難。

咁交友困難係樓子出問題 你都改變唔到啦

填到一半放棄咗
太多字要打
點解唔訪問？

多謝你填過
因為需要大量sample 去了解contemporary dating behaviour，我需要1000份

樓主我屌你老母迫害我

幫你填咗，1000份咁撚多點搞唔係個個咁有耐性

絕對明白我見到都唔想填

召集天下耐性爆登之能人

冇耐性嘅我地都煅練下

你會點再recruit participants?

我已經係Facebook post 到就黎比人bam
IG whatsapp DM同spam 的friend
有email啲uni同NGO, 但好多都唔覆

師兄有咩高見求指教

⋯⋯
其實我係諗住嚟偷師⋯⋯⋯⋯⋯
Sorry我盡諗⋯⋯

重點係，你個研究冇少少嘢（eg抽獎都好啊）利誘人填，好似少咁啲動力

就算你好似我間U咁，1st year強制做experiment嘅participant，都未夠數喺campus啲notice board招人+擺QR code，都係招到少少人only⋯⋯

擺埋上reddit，喺所有關事嘅subreddit開post？

或者咁，你可以出個post 講啲得你先知嘅有趣資訊

本身約會點解關ot事同埋你嘅研究啲內容已經好有趣，好多巴絲想知

你問我答/冷知識 etc

你倒反轉，先講啲人哋想知嘅嘢，吸引人想為你研究出一分力，再叫人幫你填問卷，可能易啲

但時間成本大，收獲未必多睇吓你得唔得閒，有冇心力

諗過啊 但我地funding 好少 所以索性冇用incentives
問題係人在澳洲physical campus recruitment都不太可行

不過有諗住放reddit

做左，樓主加油

填到一半太長放棄左

呢個好主意！ 遲啲再開post
師兄做咩research??

邊忽長呀,幾秒就搞掂啦

多謝你嘅時間！

都多謝你嘅時間啊ching

澳洲撚就過住啦

希望唔會水咗你
我以前喺澳洲讀psychology

洗唔洗咁多野填

集思廣益咁ching而家做緊咩

填問題嘅過程中，幫我認真思考返自己鐘意 / 討厭咩類型嘅人 & 自己嘅文化背景同約會嘅關係，幾有趣

約會、拍拖有困難都幫到手？
可唔可以講下點幫法？

利申：覺得自己交友、拍拖、約會有d 困難

填左

要密碼？

條link比人借刀去左創意台
而家係咁比人亂填緊
我要lock住佢避一避風頭

完全唔覺得咁樣好玩

此研究需要密碼。。

Sorry ah 我份野比人借刀
而家比人攻擊緊

多謝你啊
好多人做完都有類似嘅feedback

開翻喇

你有試過約會嗎? 沒有

有同心義GE人出過一次街都算約會

咁撚長做完了

辛苦煩喇ching

佢收生個時要IELTS 全7，但我最後都差speaking 半分, 但唔知點解都收左我，如果唔夠分, 好似可以上下佢d補英文班 (以星期計, 差越多分就上越多堂咁上下)
出路應該還好, 因為好多私人機構都請人, 入政府醫院就競爭好大
如果大家有興趣, 我遲下開 "你問我答"

有興趣

而家dating都撈埋？
Dating for disability?
澳洲OT個spectrum真係精彩

唔好意思!

很遺憾地，你未能符合是次研究的參與條件。但我們仍想衷心感謝你對是次研究的參與。

Isaac, Margaret & Anne

做左 幾長下

好啊ching~我遲D開

都唔係話撈唔撈埋GE~始終今次都係學術研究
不過但凡係occupation都關OT事

唔該哂ching!

錯手去左part 2返唔到去， 唔做了

開班教媾女

唔敢唔敢 haha 點敢班門弄斧
不過我相信研究結果係對大家有用, 例如普遍人係重視咩quality, 咁大家可能係呢幾方面可以注意下 :p
所以強烈建議大家做完係最尾留低email~等我可以send番結果比大家

填左 加油啊巴打

]咁你應該提供options

填完 但冇望到可以留email遲啲睇結果後悔了
我都有興趣讀ot 利申psy畢業

加油

點解宗教信仰得基督教 無天主教?

做完
喺mel讀緊ot

Chung 可以補番個email 比我啊
你開唔開到條link?
可以sd個email比我 可以講多你知OT嘅野

右上角可以選取語言啊

我唔介意大家寫essay睇番大家嘅故事的確好有趣

(雖然要睇2000份)

問得好 我都問過
但supervisor同Christianity 差唔多

唔該哂ching 疫情嚴重 ching 小心
你讀成點啊？

online上我想返學呀

Same你year幾~?

year1 咋

上緊anatomy個D?

physiology+ anatomy

覺我OT點

好多文寫好多reading睇workload好大 特別係psycho

Done

有一條問題叫我想像將來約會對象
應該有咩條件
我諗就咁問理想對象有咩條件會好啲

如果我已經穩定拍拖甚至已婚
都唔會想像將來有約會對象啦

完全明幾時出placement??

下年

Thanks
呢題有display logic, 如果你揀單身or other先會咁樣display
其他都係問現在的約會對象~
都計漏左已婚 mbmb

我地year1 sem2有一個星期placement不過主要都係observation

做左，寫得好詳細。

想學做一個男人的話，樓主要慢慢思考我嘅答案

收到ching我會細閱每一個回應

咁樣講到好似社工咁既

其實allied health (e.g Physio, OT, Speech, soc work, Psycho.......) 嘅工作有好多overlap~
不過以我所知social worker ge分工, 係比較似link to 社會上唔同ge 資源, 網絡, 機構, funding 等等~唔岩請指正

打完年齡就收咗我皮
屌

ching肯定係太後生

Done

Thank you Ching

三十幾

我都盡寫咗

唔該晒

都多謝你㩒入去啊

點解要歧視我

對唔住啊ching
始終我呢啲微型學術研究都要set 個range

已填 希望可以幫到你

已填 比心機！

利申 Psy OT

會啊 會send番研究結果比留左email嘅大家

no.

0% 到100%

Thanks Chung一定幫到

唔該晒chung
You work in the mental health field???

Done
好長不過好認真咁答哂
都回想返好多之前嘅嘢

期待你個結果

填左
盡左力填
毒撚真係無乜經驗

Thanks for your timeI hope you enjoyed the whole process

絕對唔係! 每個人嘅經歷都係獨一無二

好多文字題 不過好似幾得意
填完 等睇結果

唔該哂ching

仲差幾百份

Done 幫推

Done 但唔記得留email
想知結果

多謝ching! 可以係呢條link到打番你個email

唔該哂

No problem

no offence, 估唔到dating 你都做埋
OT 真係乜都做，周身刀

邊係ching係psychologist?

我以前份工就係做問卷
一份你依啲都二三百蚊
咁撚長

辛苦晒ching

填完，加油Ching!

萬分感激

職業治療唔係咁解！

澳洲x職業治療OT，你問我答

已做完😇 好認真做 同時回味同男朋友既第一次約會

Thank you so mcuhI hope you enjoy it

Done
幾時出結果？

未收齊data
仲差350個香港人
之後會分析
希望九月尾有結果

PISH

pish

Done
個survey會分析d乜

Thanks絲!!
個survey係研究咩係約會, 同埋現代人究竟係點樣選擇約會對像, 希望幫到多D人出pool

第三輪個具體說明打咁L多字？

辛苦你啦
幾隻字都okay 嫁

答兩條問題就完，乜撚野問卷黎

揀左冇dating 過就not eligible喇

OT (Over Time work) 正正就係好多香港人正常時間做唔到呢啲 activities 嘅困難

sad but true

已填清加油
好想知道個結果會係點

唔該哂絲
有冇係最後留低email 啊！
會send番結果比大家

請問你個research base on 咩reference 去做...

做嘅時候不禁反思點解當年會咁樣同人開始約會，覺得同成長背景好有關係

btw, 希望你寫文成功

好認真填曬~好似幾得意加油

幫下你啦 校友

Ching認真想知reference😂😂??
我可以揾幾篇比你

希望大家做嘅過程都enjoy啊
有冇留低email! 我會send番結果比大家

多謝ching

唔該哂真師兄

認真呀！
我本身都有soc sci background
所以對academic journal好有興趣呀

Sure
Ogolsky, B. G., & Monk, J. K. (2019). Dating and couple formation APA handbook of contemporary family psychology: Foundations, methods, and contemporary issues across the lifespan , Vol (pp. 1 (pp. 427-443). xxvi, 815). Washington, DC: American Psychological Association; US.

Allison, R. (2019). Asking out and Sliding in: Gendered Relationship Pathways in College Hookup Culture.(Report). Qualitative Sociology, 42(3), 361. doi:10.1007/s11133-019-09430-2

Gavin, J., Rees-Evans, D., Duckett, A., & Brosnan, M. (2019). The attractiveness, trustworthiness and desirability of autistic males' online dating profiles. Computers in Human Behavior, 98, 189-195.

Padgett, J., & Wade, L. (2018). Hookup culture and higher education. In A. Press & T. Oren (Eds.), Handbook of Contemporary Feminism. New York: Routledge.

Dentato, M. P., Arguello, T. M., & Smith, M. (2018). Dating, relationships, and family issues Social work practice with the LGBTQ community: The intersection of history, health, mental health, and policy factors (pp. 159-196). New York, NY: Oxford University Press; US.

Pepping, C. A., Taylor, R., Koh, K., & Halford, W. K. (2017). Attachment, culture and initial romantic attraction: A speed-dating study. Personality and Individual Differences, 108, 79-85. doi:10.1016/j.paid.2016.11.056

Eichenberg, C., Huss, J., & Kusel, C. (2017). From online dating to online divorce: An overview of couple and family relationships shaped through digital media. Contemporary Family Therapy: An International Journal, 39(4), 249-260.

DONE

好難寫，我放棄😂

都多謝你嘗試過

樓主係Issac?

Btw 其實同職業治療有咩關係

樓豬可能係isaac亦可能係Margaret or Anne

雖然我都想睇下你專業意見，但真係唔知點寫
有好多都寫出黎好複雜咁

我冇咩專業意見haha
我只係負責呢個research收集大家GE意見, 然後分析成有用D嘅結果
Ching唔識寫可以skip, 唔skip得就幾隻字都ok
完成左最尾留低個email, 我會send番result比大家

no pressure

真心想知OT可以點幫啲媾唔到女既人，特別係連登仔

呢樣野係OT入面都係話好develop~
所以呢個research都係其中一個starting point
呢個research係提供evidence比clinician去諗點幫client dating
例如: 我睇過, 其實好多人都重視humour, Honesty, Caring, 會唔會將來係呢幾種方向幫client develop / build up呢D qualities.

幫Client整容/執好個look會唔會快啲

肯定唔係個個都睇樣嘅姐係base on physical appearance ge 關係都會長久喇

如果負責幫個Client既OT自己係A0
比個Client知道咗應該幾搞笑

*淨係
*唔會長久

咁佢一係唔做
一係就應該扮到自己係情場浪子咁

A0戀愛專家
睇過好多Journals同實習過200小時

頂, 可能會work

踩過界撈埋婚介同交友
一條龍成個package幫個Client執外表加內在qualities
然後再同佢做埋partner screening，跟手做埋佢哋婚後輔導
咁就變咗life course follow-up

Ching咁有生意頭腦, 可以預埋我

Done 但做完無留到email
依加又想知研究報告

Thanks Ching
比番條link 你

Thanks ching

我多謝你先真

Public sector應該唔會咁做啦，唔理係澳洲定香港
所以先有private去fill the gap

Ching而家做緊咩係咪有興趣一齊搞

唔講太多
都係Health-related

你呢個咁用心嘅reply其實都抵你攞高分

好喇咁~Ching 加油

多謝Ching
我唔求攞高分~但求收集到多D data, 等個research最後幫到多D人

haha 忍唔住笑咗
post主好有sense of humour...

但都重係A0
其實亦算係少許自諷

haha
咁要靠樓主打救 希望樓主快d 出佢篇文
樓主個post都令我突然好有興趣想知到底要點先出到pool.. 有趣嘅topic

anyway, 自嘲都係humour嘅一種嘅...

祝你出pool之餘，搵到一個真正長相廝守嘅人

香港人/社會對health既定義/理解其實算係幾狹窄，覺得個人無生理同心理上既病痛就係健康
所以主要既health services都係醫治症狀
相反外國係真係比較全面/多方面，你見樓主可以做呢啲topic既research就知
而且當地health authorities所管轄既範圍都比較大

講到出pool，我認為正面既自我觀係相當有影響
唔相信自己有被愛既價值/去愛既能力，係會反映喺自身行為上
該行為進而影響別人想法乃至行為，呢度又會比返個feedback你自己
Either reinforce/confirm 或者 discourage 你既想法
可以話有少少Loop咁

幫你填左 做做下令我反思我同另一半既經歷點解咁kam 笑死

笑死我

聽ching咁講，應該都係health-related界嘅朋友？
講得好有道理...
香港係health方面係好落後

落後並不止在於科技
而係整個health system同decision makers既觀念
始終香港醫生喺好多方面都有主導權，但佢又無可能訓練到咁多醫生嚟
同埋其他professions仍然有好多potential，未被用盡
當然要研究同拆解點解咁，以至solutions/recommendations需要深入理解成個system每一part點運作同parts之間既互動啦
而且要補足有關知識要睇既資料都十分大量，亦不限於本土香港既
我個人覺得health呢個industry係相當有發展潛力，所以先投身

對！講得好好
好多人都分唔到pt ot sw counsellor cp 個分工係點
medical model本身都有佢嘅limitation
但其他professionals係medical model入面就被矮化
health industry絕對值得發展，但唔知有冇人/政府有咁嘅眼光投放資源去搞好佢

anyway, health setting好蝦人做, 因為workload好大

其實唔係做clinical，個workload都叫做acceptable既
要講忙到斷六親咁，唔少工種係咁
然而連醫護都未完全到呢個level，so far應該OK既
而家疫情就別論啦，個政府做得柒，特登搞到一鑊屎咁

又講返出pool/約會
我以前UG係好多女同學，不過都唔關我事
嗰時比現在年輕少許，加上本身無乜想搵個伴既想法
家陣大咗少少，唔太想孤獨一人，想有個人一齊分享生活
想法終於改變，然後反映在行為上
例如由幾草食性變到無咁草食，開始想做少少主動

好好嘅改變
男生做主動，加上ching聽落都有d學識，試多幾次應該得，女仔會鍾意

多謝ching
我個research只係希望幫人出pool ge第一步, 就係impress對方然後約到對方出街，我希望之後有更多research係講點樣出pool

我都希望post主搵到真愛

絕對冇錯其實都幾sad, 我覺得health science係香港都未係得到應得GE尊重
所以都好想有機會就略盡綿力去令大家認識下我地GE專業

Ching好有見地
我絕對認同~Ching有呢個諗法, 其實就已經可以開始一個research驗證你ge hypothesis

多謝絲打I hope you enjoy

幾時會有結果出？

分析最快都要9月尾左右

相認 幫樓豬推 真人溝死女

多謝你哋
盡人事，聽天命啦，隨緣
其實呢類research有佢既價值
人總要傳宗接代，而拍拖就係其一必經階段
除非真係疊埋心水食長齋啦，唔係點都應該有機會嘗試到曖昧/拍拖呢啲事

Very limited knowledge in psychology/behavioural science
有日真係有興趣的話會自己買書睇

大家都加油
呢個post好多正能量

幫你填咗喇

唔該哂脂肪兄